# Module

<!-- .slide: data-background-image="modularisierung/modules.png" data-background-opacity="0.6" -->

---

## Lernziele

```
    init / subtree / submodule
```

 * Überblick Modularisierungsszenarien.
   - Monorepo / Many Repos + ext. Dependendency Management / Submodules / Subtrees
 * Submodules
   - extrahieren eines Unterverzeichnisses als Submodule-Rep
   - arbeiten mit dem Submodule
 * Subtrees
   - extrahieren eines Unterverzeichnisses in  Subtree-Repo
   - arbeiten mit dem Subtree
 * Integrieren eines anderen Repos (z. B. subtree/submodule) als Unterverzeichnis.

---


[Vortrag zur Modularisierung mit Submodules](https://kapitel26.github.io/assets/2010-10-20-submodules-subtrees-lehmanns/Lehmannsvortrag.pdf)



---

### Übung

<h2><a href="git-uebungen/aufgabe-modularisierung-submodules.html" target="_blank">Submodules<a></h2>


---

### Übung

<h2><a href="git-uebungen/aufgabe-modularisierung-subtrees.html" target="_blank">Subtrees<a></h2>


---

### Übung

<h2><a href="git-uebungen/aufgabe-modularisierung-repositorys-zusammenfuehren.html" target="_blank">Repositorys zusammenführen<a></h2>



